拔萃女書院「狀元」欣賞反修例港人 批評特首諮詢不足

今年中學文憑試有12名狀元，當中2人來自拔萃女書院的蔡欣平及施雲芳，蔡欣平是今屆唯一考獲8科5**的超級女狀元。

蔡欣平已取得英國劍橋大學有條件取錄，9月將赴英國留學，她在文憑試選修經濟、生物及化學。對於早前全國政協副主席、前特首董建華認為通識科失敗，蔡欣平並不認同，她說，通識科讓學生有思考空間，亦未見過有學生被通識科「洗腦」的情況。

蔡欣平說，自己不習慣人多的地方，因此沒有參與反修例遊行示威，但欣賞香港人的熱誠，希望不要使用暴力。

她認為，行政長官林鄭月娥處理修例的手法強硬，遊行之後立即進行二讀，自己有觀看一些警方執法的片段，認為部分警員比較暴力，但不應以偏概全。

另一名狀元施雲芳希望成為醫生，認為香港的醫生護士好願意幫助弱勢社群。對於本港目前醫療人手短缺，施雲芳相信，當局已推出方案紓緩人手壓力，包括增加醫科生名額。她又認為，醫護人員應保護病人私隱，不應透露病人資料。

施雲芳形容，逃犯條例是敏感議題，從事件看出香港人十分關心社會，但任何示威活動都要和平，不應使用暴力。特首林鄭月娥在沒足夠諮詢下推行修例，是有點過急，但對方已經表明修例方案壽終正寢，施雲芳希望香港人放心，政府推行政策前應先多作諮詢。

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

真心第一次聽唔去遊行既原因係怕人多

言下之意應該係想講多人又迫又要流汗又焗

入黎做狗公傾女傾波傾閪好過啦 連登成班狗公有咩政治好傾
你睇呢個POST 做正經野 都可以頭8頁都係傾樓主係女 樓主自爆
仲起埋樓主底 根本連登就係得狗公 仲有咩好傾
入黎做狗公傾下條女點 傾下對波有幾大 傾下個閪有幾粉好過啦
還我連登狗公大平台

對方已經表明修例方案壽終正寢，施雲芳希望香港人放心

第二個又係on9牆頭草
而加唔係同你玩泥沙呀
法律只有撤回冇其他字眼
所有野都係跟法律嫁啦
我中文冇5**都明呢個道理

咁都正評？
怕人多都講得出
覺得政府唔岩但咩都唔做同支持佢個分別係邊

狀元 你估啲人想日曬雨淋想出汗咩

除非中共壽終正寢，否則香港人都唔放心

屌
呢班死廢青真係讀書讀壞腦

其實兩個都係奶共回應

咁仲正啦,證明反修例個光譜遠超200萬人

屌...奶共

一句怕俾人拉無人怪你架bor

讀得書，但都係要利益，要自保，所以要奶

名校仔係離地少少
阿爸阿媽唔想佢地無前途
唔會比佢犠牲自己既前途

我呢d以前asso仔 就無咩所謂 又唔係自細充滿前途

- 任何示威活動都要和平，不應使用暴力
讉責暴力
- 部分警員比較暴力，但不應以偏概全
即係唔好怪黑警, 只係有害群之馬
- 林鄭月娥在沒足夠諮詢下推行修例，是有點過急
即係問題主因「諮詢不足」
- 方案壽終正寢，施雲芳希望香港人放心
即係叫你地收貨

明明佢講D嘢同民建聯差唔多

多數女狀元最後都係做tbb 釣金龜

急填 無時間
最好自己寫去 email

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

前後包抄實無死
好2個投機主義者

正評班人做乜撚呀
2個根本都係屌緊義士哂9氣 無聊
同埋好撚暴力呀
正評班人係咪盲撚咗

兩條垃圾

香港讀得書 由細到大都比父母灌輸要搵大錢 緊係利字當頭
你睇下果d 10A 女狀元做緊咩 頭幾年仲扮曬野拎民心 依家好似啞撚左咁 咁撚叻既人係香港都係做一個偽人釣一隻金龜咋

推

喇沙嗰幾個仲衰

//他補充說，雖然條例原意是可修補現有漏洞，但社會始終有疑慮，政府現時提出修例並非合適時間，令社會出現反對聲音。//

即係遲啲再推就OK？讀死書On9仔

呢d 溫室長大離晒地嘅狀元，咪又淨係識叫人和理非
心諗最好個社會體系維持現狀，方便佢地上位

搵人杯佢兩個啦

香港之恥

離地到

冇以偏概全 一個黑警 唔洗受責既話 全部都係黑警 自己睇路西法效應解釋

呢個講法都幾食兩家茶禮

只係無奶得咁犀利咋

牆頭草呀
點敢得罪民主
仲要去英國讀書

戇鳩懶中肯

我都笑咗
等無乜人先去遊行囉

歡迎入嚟討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！

另外有個正常少少
話自己有參加遊行同聯署
算係咁

有做口交官既潛質
依家已經咁識講官腔

8科5**勁定10A勁

咁細個識玩語言偽術
下一個特首仲唔撚係你

屌佢老母臭西，
同拎住外國護照屌我地搞事有咩分別？

我都覺兩條友鬼鬼地
大個左如果入政府真係不得了

藍絲：讀屎片

大家冷靜啲先
其實上哂電視點哂相 而家又白色恐怖得咁緊要
佢哋就算有去都唔會認啦
認咗咪盞畀啲藍絲page攻擊
但奶到出面又會畀佢哋拎嚟打飛機
咁答算係咁㗎喇

8A同3A既分別

終極牆頭草

屌，標題炒車

有都可能唔講啦
陣間又比人鬧港獨黃絲廢青

正宗讀屎片

睇原內文，中伏

淨係識得讀書，冇出過街，有乜資格去批評人

離撚地到

其實條撚樣同民建聯講嘅野有咩分別

一定有晒壓力唔俾點點點講架啦
做番和理非最鐘意聽既和理非對答俾佢地睇囉
我覺得起碼冇撐政府撐黑警已經好難得

唔係實俾對家大做文章

諗起前幾年都有幾個屎片狀元話唔答政治問題

係香港生活 會怕人多

佢成世都匿埋係屋企生活？

又係垃撚圾
講到好似撐呢邊咁
其實根本就想食2家茶飯
屌都過英國啦驚條撚咩
年年啲所謂狀元都無個掂既
全部都係林鄭之流

可以參考下10A 同fyy
你應該睇定曬佢地兩個喇
最後得出d 咩結論

Cls

睇內文啦 唔好淨係睇title就畀正評

根本冇諗過參考任何諮詢結果，靠建制夠票就打算直接表決用暴力通過
林鄭到依家都仲係怪行會冇做好遊說工作，怪建制冇提前掃清障礙，怪一個二個割蓆跳船，冇反省過呢條條例根本係扼殺人權，反人類

怕人多不如住無人島

證明科科乞行行乞
權貴搵完你地錢之後就一腳踢開你
由得你死

牆頭草就牆頭草啦，咁多廢話

人哋成日匿埋喺屋企讀書架，你估個個好似你啲廢青咁個個禮拜出嚟反中亂港咩。人哋呢啲讀死書先至係對香港大貢獻阿

睇撚咗做梁烈唯公眾告別禮

但對方已經表明修例方案壽終正寢，施雲芳希望香港人放心

點解佢可以咁短視？

即係要太監格

讀書好 狀元都唔一定有腦
香港幾時全面推行有關批判性思考嘅教育

2個都係牆頭草

dg果班真係食得屎

呢條友讀書讀壞腦，都話得撒回同押後囉！！

其實每年啲仆街傳媒都迫啲狀元歸邊好戇鳩 亦都好惡毒
大佬 人地出曬樣出曬名邊間學校老豆老母都知係邊個
佢無論公開講咩立場都係死架啦

有腦唔代表要係全世界面前講
有咩著數 連登仔讚一日要唔知比班藍絲jer幾耐

兩頭蛇

最後今日喇 入去推上頂俾多啲人知呀
人手置頂！
[冇時間喇！] 我屌你班撚屌咪撚再買寶礦力住呀 就嚟連票都冇得投喇！

通識從來只係令學生活喺佢地創造嘅虛擬世界入面，學埋晒啲公式化懶中立嘅答案，實質上完全訓練唔到咩批判性思考

讀屎片 不敢言

證明本身無前途嘅人無野可以輸先會去衝擊
大撚把前途彩你有味，做下PR你咪撚抹黑我就得

你係鏡頭前都要講自已發夢去左啦
呢個係一個清算人過去的社會，呢d 讀書咁叻的一定會留條路比自已啦

咁細個就要奶 有無必要

既得利益者既講法

欣賞香港人？
講到自己唔係一份子咁

都係離地野

年輕人好優秀

諮詢不足

標準有答等於無答既回應
果然係讀得書多識講野

...學校啲人on9都真係唔係第一日

連登真係痴線 人地講幾句都要狂屌 唔啱聽都唔洗掛

佢地大把選擇，無理由今日就同你講永遠唔入建制嘅。

屌你老母怕人多 不過欣賞你

點解會有人支持
條友講野同政棍無分別，一邊話支持一邊又幫另一便講好說話
持平唔係壞事，但佢根本無理解過香港發生既事
淨係睇得出佢只係係屋企睇新聞就以為知道出面發生緊咩事咁

開哂名有埋樣想人點講明刀明槍咁叫黑警死全家咩

呢啲狀元每年都有，讀屎片，真正高分低能

黃衛兵係咁上下level

讀死書就收皮啦

一直關注意件，希望傷者盡早康復，天佑香港！

通識學批判思考係真係得啖笑
反而學到啲香港政治、社運知識同歷史就真
同埋讀完國際視野會好啲
批判思考根本冇得學，有就有冇就冇 好難迫出黎

有無遊行都好都係香港人一份子

屌on9，成日啲題目擺明得一邊立場，之後逼你講埋曬啲懶係客觀嘅說話

記者on9 訪問佢讀書心得/將來咪好， 做乜問政治野

啲女去遊行搵廁所係好煩嘅一件事

答題技巧滿分，抵佢狀元

人地開名開樣開校名
你地想佢講乜野

我覺得佢係保護自己，唔想表態

都唔明點解啲狀元要接受訪問
問埋啲野同佢地根本九唔搭八

你梗係無經歷果無通識教育嘅年代

港女個個勇敢爭取民主唔係比你咁樣對待

on9當有趣

大小姐點會同你出汗 唔離地算係咁

訪問ok既 傳統黎。
不過唔係問政治野囉

以為咁樣讚下人可以叫出左力？
品學兼優的品字除左得把口之外應該要言行一致好無
最低成本的遊行都唔撚去
又去外國啦
拍下囉柚又走人喇

其窴佢地答得好通識
正反42咁

其實我覺得佢有去嘅
只不過係鏡頭前無謂多講
一陣班死黑犬又算帳
狀元緊係保障返自己啦

D名咁似支那種

我平時出街都怕人多，但遊行鍾意人多

咪係
通識本身就有曬個格式答問題
有曬書背答案背理論
落到場俾個table你扮下整合計少少數就答得
乜撚野正反立論寫左右寫右再答個唔會得失兩邊既conclusion
咁就5**
想當年19做份卷都唔合格啦唔通佢冇批判性思考咩

利申通識5** 黑警死全家

俾你試吓開曬全名知你邊間學校再加十幾支cam影住你
你都唔夠膽講去過遊行啦

唔問政治野一樣會比連衞兵批鬥

呢啲精英咪遲早變柒婆

隔住個moon對住張紙指指點點

從來唔親身落場聽下示威者聲音，唔去睇下示威活動，唔去睇清楚警察執法方式

世界女
立於不敗之地

如果有埋評分機制我包你啲人會奶得仲勁

睇啲留言真係無腦又恐怖 又話要全港杯葛人 又香港之恥 有無諗下人地由個普通學生變成半公眾人物 聽日報紙賣晒新聞報導晒 你點樣亂講野呀 成班連登仔上晒腦 痴晒線

達哥式兩邊各打50大板

留名

記狗傳統黎

有啲人人多焗會暈

都估到都係達狗咁答一直關注事件，支持世界和平呢d懶中立野

通識最失敗就係教學生咁答野 無立場

我都有呢個問題
我都會怕人多，我怕到連結婚都唔擺酒
但係我69,616 都有出去，不過去到鵝頸橋就走

push

呢d有潛質做高官 自細生活已經脫離群眾 不識民間疾苦

呢個世界，你唔鍾意聽都好，真係咁
你越有勢力、越有包袱，越唔敢明刀明槍表明自己政見
你睇吓發哥去咗邊？誠哥又會唔會同你講佢撐反修例？
發哥誠哥點睇條修例？ 你覺得呢

既然佢唔䭤責，姑且當佢係同路人。不指責不分化啦如果個個都出，唔同真係五百萬人大遊行咩

當訓練到你任何事都習慣中立, 遇到惡嘅時候你都自然選擇中立, 咁你咪如對方所願變成幫兇。

好多名校生司機接送

通識課程係好撚有問題
佢果種答題方式根本係違反正常人嘅思維
見過好多所謂通識好勁嘅人上到大學即刻變垃圾 完全淨係識用框架諗野 唔識變通
只係佢的確迫你學到啲基本政治知識炸

柒婆當年都係考第一，離地精英做官就出事

為飛獅仔感到自豪

我覺得佢係有去

放心 dgs大部分人都係咁

上連登都識講發夢啦 人哋狀元大片前途就可以大大聲認？

懶離地

其實佢地點講關我地咩事？
我地繼續反送中咪得lo
人地有人地選擇 有咩排唔排斥姐
佢上鏡唔咁樣講
成家人都分分鐘gg
你估佢地係你地咩 個個要特登搵ip先知乜水

三個字
無風骨

林奠同班官最鍾意講呢啲無意義說話
希望佢哋第日都唔好做官 做到真係弊家伙

不過我估佢哋都係移民多啦
大事大非面前講埋呢啲說話

Tvb 港姐 今日去請入group:
（ 另外唔好爆個人資料小心有鬼）

認真，我中學嘅時候都係一舊雲，乜撚都唔識，明點解佢哋答到咁
所以更加要屌，屌到佢開竅
呢啲答案其實係冇思考過，但又要懶係理性咁講出嚟

算啦，佢地何止讀書叻，仲識走精面，將來都會依附權貴，身嬌肉貴，點會同你遊行

有啲離地但又開始掂到下塊地咁

屌 八達通都未撚識用😡

俾你對住鏡頭 開曬全名
老豆老母個樣開曬 有曬你家庭背景
你夠唔夠膽好似你而家咁暢所欲言先

佢哋隨時走到佬根本唔會為逃犯修例搞咁多嘢 最緊要唔好係鏡頭前得罪人自毁前途 父母有錢嗰班人係咁架 唔關成績事

人哋有出去唔講姐
比新聞大頭影住

其實只係學生黎，上到大學，出到黎社會既洗禮 就知咩事

董建華：通識科已經洗腦洗到佢覺得自己冇俾人洗腦

認真 我都驚人多周嘈既地方 太嘈我隻耳仔會好重雜聲
呢樣野應該體諒
利申 父親節去左遊行 飯都無得食

等被人呃

離地唔係扮㗎
係真離地
我地不嬲話係天空之城

林鄭都係讀到書
你將d思想套落佢地到就知咩原因

欣賞港人
講到唔關自己事咁

人多，不了

操通識卷操撚上腦?
應該乜乜，但不應乜乜
欣賞乜乜，但不應乜乜，各方都有責任

狀元

真心覺得佢地點睇政治我完全冇興趣知 零公共性
人地讀書叻 應該欣賞吓人 等佢地分享吓讀書嘅心得同鼓勵吓啲師弟師妹
唔係迫人地歸邊

讀書 讀傻左

同數學一撚樣
Core數唔比用dydx
份卷超過7成都係背出黎

想入政府

見到暴力兩個字就唔想再睇落去
最暴力嗰個係政府
呢兩個狀元繼續喱喺象牙塔讀書啦＿

仲有咩以偏概全
今時今日仲扮中立，一係冇腦，一係冇良知

一般啫個回應，行貨

作為一個状元，佢應該答D高登仔都未諗到嘅野

都d鳩官口吻一樣

喇叭狀元貼地好多喎

個個做醫生 有得移民

左踩下，右踩下，講啲好籠統、大部分人啱聽嘅說話，扮哂持平
讀通識讀到你咁撚樣嘅咩，點俾分架

各打五十大板，有做官的潛質

唔係傳統名校即刻貼地勁多

遊行都唔認得
我真係無野講

其實我覺得邏輯思考重要過批判思考

中文有講下既 但好撚垃圾
因為口試，作文，通識， 中世史
都係建基於邏輯思考

狀元都咁on9

事實上就係答啱連登仔心目中嘅答案先為之貼地

欣賞港人? 講到置身事外?

佢唔中立，過幾年grad俾藍屍翻舊帳冇得入中資銀行/ibank做mt少好多機會
不過呢個年代狀元多數中產，真心離地唔出奇

喇叭仔都冇離地

人少又話冇意思 btw我有個朋友都係話太多人

女拔睇下佢個校長就知乜事喇

係咪韓國魚既朋友黎 風向去邊佢就去邊

權衡輕重有讀通識 做到狀元
應該自己有諗過

我肯講支持已經好好

我知有D人有空間恐懼
去唔到人多地方(EG 坐地鐵)
一身處呢D環境會好辛苦精神好差

唔講以為係建制派政客

喇沙嗰三個狀元講得幾好

有個入埋cctvb啦

小罵大幫忙
最仆街就係呢啲，各打五十大板扮中立

唔係直資係多啲學生貼地

係香港培養出既資優生有幾多個會係寒門
官方說法就例牌架啦

林奠兩個仔都係留英貴賓。識

黃種人dna 係唔係特別多高分低能？

dgs十個有九個都戇鳩鳩架啦

兩個都on9

最暴力嗰個係政府≠義士冇用暴力
我哋希望特赦義士個意思
根本就係我哋承認義士有使用過暴力

仲要有d似林鄭

咁有人真係會焗會唔舒服會病呀嘛

宜家時勢可能有去都唔會講
費事俾人查埋之後有冇發過夢

畢業去做ao/督察，做柒婆威力加強版

On9
個個都話發夢去
唔通佢話有去啊？
保護返佢自己我唔覺得有咩問題

佢都表明係支持
依家你咁話佢 又少一個人支持

自閉架佢？

所以咪5**囉

推!

劍橋打算收個咁無批判思維既人?

讀死書啦
語言偽術都唔識

遊行都要發夢先去得？

細細個就咁識官腔

正確

呢啲狀元真係哂鬼氣

呢幾年個個狀元都出黎維穩既

你又知佢有搭過地鐵

高分低能
好心出下街睇下咩事啦
毒撚都不如

英國讀書尋求外國勢力

入得名校嘅多數已經係上流社會人士
邊仲洗等第時

睇tvb多啦 話人暴力

點解唔去中國讀大學

原來呢兩個都比我block 9左
同聲同氣既三毛

政治係日常野黎 要分得咁清？
你都on9
身邊每一樣野都關政治事架
唔識就收聲啦

一樣！
我係絲打 我地結婚去簽隻字就走人
平日甚小去油尖旺 老銅
最憎shopping 全部網購
大部分屋企活動
一係出街十做運動
因為一多人我就燥底

但我所有游行都有去！！
連612都有
遊行既人都好好
200萬人係我隔離我都冇燥到

講乜唔好 唔通會拉鳩佢咩
你咁講 譚伯都冇錯啦？
On9仔

狀元多數第日做離地高官

大陸人夠多啦 就逼死啦香港
洗乜幫佢兜

有老師教路

所以依家班官咪咁垃圾

有幾九唔搭八？唔係香港人咩佢地
不如問食左飯未啦？

呢幾年已經好小地區名校出狀元。

以前地區名校個班，講野會貼地好多，唔會各打五十大板。

送中過左？點gg呀？
依家都咁驚中共滅聲
遲d點算？
垃圾

年年都咁上下

是你教會我和平抗爭是沒有用的

佢地呢d 模稜兩可嘅講法同"撐中共"冇分別。

睇標題正評左，屌你老母，過兩年肯定走去奶葉劉

讀死書就有公民權利都唔識

唔通佢話有去咩，劍橋都無得佢讀

遊行犯法？你on9?

比你滿分都係垃撚圾,香港都唔應該再吹奏呢班讀書至上既上大人孔乙己

觀塘區有成11個區議員都係自動當選 佢地只係報名 咩都無做 就做左區議員
而當中大部分議席都比民建聯攞左
我地希望召集觀塘區巴絲既力量 無論參選定幫手宣傳都好
大家出一分力 齊上齊落 拎返屬於香港人既議席 踢走建制派 比選民多一個選擇

tg group:

我O撚咗

食飯係日常野嚟，或者佢會答緊張食唔落所以未食

我覺得兩樣都可以問

調轉睇佢地唔想答可以話唔答，答咗就要對言論負責啦

dgs特質嚟, 離地離到上太空

(請廣傳！）

以下餐廳/店舖係曾經係反送中期間，
強烈譴責示威者係暴徒擾亂香港、支持黑警濫用暴力、想食兩家茶禮既店舖
希望大家係抗爭以外，平時都可以齊心抵制呢啲舖頭，唔好再幫襯！
比佢地知支持黑警係要付出代價
所有資料由連登、Facebook、IG綜合所得，內容包括但不限於餐廳/飲品店/網店/實體店
如有補充，可以係下面填表 （spreadsheet唔會公開編輯驚比人玩野）
會盡量每日更新
另附上食環舉報熱線 2868 0000或 1823

enquiries@fehd.gov.hk

撐黑警/撐送中黑店名單

Facebook page

補充表格

我淨係想放假 係屋企涼冷氣 打飛機咋
屌你老母
大熱天時啊，邊個想出去啊

咁細個就識呢啲老屎忽tone

讀死書

第二個角度睇
佢意思係好多人無去遊行既人都反修例
呢個亦都係事實

唔通佢發夢有去又周圍同傳聞講咩

走啦！ 係度冷嘲熱諷嘅離地撚 狀元喎

喺香港生活同人講怕人多 讀書讀撚到傻咗

on99

離地中產/富豪級 同時係 既得利益者 新一代 真係公關客氣說話都費事講 佢哋覺得你哋同佢不同層次

真

女拔之恥
幾時去光復一下

你地有個阿sir中左彈 唔係講d咁既野下話

讀書叻關政治取態咩事先
咁考第尾果個都係香港人 點解又唔俾個平台佢講野先
根本啲記者心態就係想你講錯野等佢地有野報

係囉 無咗下文嘅
好返未？有無炒到又無講

或者人地理想係青年民建聯

On9 年年都問狀元政治㗎啦
第一日睇新聞啊？
好多時啲政府高層就係呢啲名校資優生嚟